D4政府官員意見同分析，大家睇下

[轉發]

給所有香港人：[轉發]

給所有香港人：

大家好，我是一名D4政府官員，由於我的身份必須保密，你們可以自行決定信與不信，而我的身份其實不是重點。我只是希望用我所掌握的消息政情，去為大家作一個宏觀的分析，希望盡我微薄的能力，做我所能做之事。

反修例運動演變之今，政府體制內究竟發生甚麼事? 有幾點我們必須要了解：

1. 中央不願插手
7.29 及 8.06 的國務院講話其實已明確指出中央不會插手處理，因為如果中央插手等於一國兩制正式消失，中央只能支持林鄭政府能交出的所有可行方案，而林鄭政府亦被承諾可以採用任何手段「止暴治亂，恢復秩序」。所以，中央不會出解放軍，除非，中央決定取消一國兩制。

2. 林鄭政府的唯一方案
運動發展到今天，我聽過千百種陰謀論，由逃犯修訂條例是中央政府提出由林鄭執行，到美國經濟殺手策動反送中運動，意圖摧毀中國金融體制之類。其實，以我認知，整個事態是極其簡單，沒有太多陰謀陽謀。逃犯修訂條例的確是因為陳同佳案而起，而林鄭本人我相信直至今天依然不明白為何於她看來是為香港做實事的工作，會發酵到今天的境地。

到今日，對於示威者的五大訴求，林鄭不是不回應，而只是單純地認為她已經回應了(這點下文會再詳述)。鑑於中央不會插手，林鄭團隊亦判斷五大訴求經已回應。故此只有唯一的方案，就是全權交由警隊平亂，而手段亦不會設限。

3. 警隊的方案
警察受托平息今次的社會運動，基本上他們只是當每一次遊行為獨立事件處理，沒有將由6.09起至今的所有遊行示威當做整體社會危機去做任何部署。而他們的行動方法相信大家都已經非常明白，就是盡量用升級的武力壓制示威者，每次盡拘捕更多的人以打擊 / 威嚇示威者，令下一次示威活動更受控。
一如示威者向前線勇武保證，「放核彈都唔割蓆」，警隊現時的行動方法是毫無疑問凌駕法律，但背後有整個政府團隊撐腰，「用實彈都唔割蓆」。而前線的員佐級督察級，明顯已經失控，憲委級人員所指示的行動約束我相信已完全無效，我甚至懷疑有否約束的指示。又由於行動手段不設限，於是大家可以看到各種匪夷所思的手法，721事件、各種紅衣白衣藍衣襲擊事件，有目共睹。

目前局面如何呢：
我個人覺得十分悲觀，示威者的抗爭活動正隨時間被逐一瓦解。大家不要以為輿論站在示威者一方，我接觸的不同外國組織都同樣問我「isnt it the bill is dead? Why there is still protesting?」而當示威者將原本的五大訴求盡數化為對警察的仇恨時，這場運動就會慘淡收場。

這場運動的敗像：

1. 訴求變為對警察的仇視

我不是說你們不應該仇恨警察，犯法的警隊必須被法律清算以彰顯公義。問題是，在整個憲制集團的支持下，警隊已嚴如法外組織。法律內懲治不了警隊，唯有就是武力上討伐，但示威者沒有指揮系統，沒有完善裝備，沒有訓練，多次衝突已明明白白告訴大家打不贏警察。不要天真的以為臨急抱佛腳東併西湊做出來的武器防具，短短兩個月在youtube上學的防身術可以贏過訓練有素，資源充足的警察。

而當警察的手段不斷升級，違法的暴力越不遮掩時，示威者原來的訴求通通化為對警隊的仇視與復仇時，林鄭的政權只會越牢固。因為使用警隊鎮壓，輕鬆化解了對政權的控訴，轉移由警隊背負指責。所謂的民意與輿論優勢，結果都是申訴警隊濫權的話，對支持濫權警隊背後的權力核心，是毫無作用的。

要清算警隊，只能透過司法制度內的力量，在街上，無法勝過這個合法暴力組織。

2. 五大訴求缺一不可 vs 袋住先

我們來檢視一下，五大訴求，亦同時分析一下為甚麼我說林鄭認為已經充分回應：
一. 徹回逃犯修訂條例
林鄭已多番指出任內不可能重推逃犯修定條例，對她來說，等同徹回。當然民眾不收貨，指不徹回的話可以隨時於其任內重推，但老實說這個憂慮不太現實。如果有此憂慮的話，應該連徹回都不接受，反正政府可以巧立名目從新起草另一方案，如是，理論上其實需要重改政府體制。

二. 取消暴動定性
林鄭已指出暴動等用字屬個人說詞並不能為運動定性，只有律政司可以決定會否控告被補人以暴動罪，所以林鄭亦認為自己回應了相關訴求。老老實實，如是說法並沒有甚麼大錯誤，最多是令示威者或普羅大眾覺得礙耳，基於香港目前還是司法獨立，特首或任何官員在未經法庭裁判下，不能定性或定義任何人所干犯/參與的任何事。

三. 撤銷至今所有反送中抗爭者控罪
林鄭以不能干預司法為理由否決這一訴求，並且有數個資深大律師背書贊同她的決定。原則上作為特首，她的確可以行駛行政命令要求警務處長不再調查被拘捕的示威者，但如上述所言，全權放任警隊鎮壓示威者是目前政府唯一可行方案，以行政命令迫使警務署長撤控如同割蓆，加上有不干預司法獨立的凜然大義作前題，林鄭絕對有條件及需要去否決這訴求。

四. 成立獨立調查委員會調查警方濫權
本來我相信這一點係最低限度林鄭可以承諾的要求，因為所謂獨立調查委員會最終有多少獨立性，我相當懷疑。食水含鉛超標調查委員會正正就是鉛水事件的獨立調查委員會，成效如何有目共睹。但亦由於上述所言，政府不會和警隊割蓆，所以林鄭不會成立獨立調查委員會。

五. 落實雙普選/林鄭下台
落實雙普選是林鄭唯一回避的問題，而我亦認為此一訴求至關緊要，但被排於末列，不時被置換成「林鄭下台」，而林鄭亦明確回應不會下台，努力做滿任。

以上的五大訴求，是否所有人都堅持決一不可? 雖然我一直說政府除警隊外，沒有其他方案，但如果林鄭承諾「撤回」「收回612有關暴動的言論」「成立獨委會」，這場風風火火的社會運動還可以持續嗎? 到今天為止，被捕者逾700人，如果只贏了文字上的水舌之爭，爭取到一個和鉛水事件一樣的獨立委員會，其實有改變甚麼嗎?

抱歉寫了這麼冗長才提出重點，我認為大家應該瞄準重點，而重點在改革現行立法會選舉制度，以及特首產生方法。只有實現制度上的改革，才能成立真正意義上的監警組織清算犯法的警察；亦只有背負民意，民選的特首、公正的立法會，才可改變香港目前的困局，才匹配時代革命的口號。

我希望各位可以清醒，將訴求集中並聚焦於實現雙普選。我不是說要放棄其他四大訴求，而是必須高舉並逼令政府實現雙普選。雙普選是中國承諾給予香港以實現一國兩制，亦是香港政府虧欠拖延香港人二十多年的帳，林鄭於五大訴求中唯一沒有回應亦不敢回應的議題，只要往後瞄準要點窮追猛打，方可活用現時的民眾力量。

將對警察的仇恨拉回，集中要點堅拒袋住先，方可把目前的敗像導回至有力抗爭。本人已不再年輕，亦算是體制內的既得利益者，但我衷心希望年輕一代可以在一個民主，自由，公義的香港生活。對於往後的行動，我沒有太多建議，我缺乏前線的果敢與勇氣，也沒有足夠的幽默與創意。我認為於機場默坐是聰明的方法，甚至乎可以考慮手舉國旗號召鄉紳和平遊行到中聯辦遞請願書，要求高官問責，斥令林鄭立刻實現雙普選以體現一國兩制，此舉可令警察不知所惜，亦收以敵制敵之效。當然只是一方愚見，香港的未來是你們的，誠心祝福，早日實現雙普選。

Push

推

D4即係咩級？
我唔覺得局勢去到呢個地步
林鄭仲話到事
佢話到事 就唔會有中聯辦同國務院出黎

講得好 但民怨沸騰 要點轉焦點去雙普選真係要相當冷靜同智慧

實情係警黑濫權、法制崩壞引起最多市民怒火。

但治本手段是要雙普選，由上至下處理政治問題。

結論：雙普選應最優先，投放最多資源。需要spin大眾向根本方向思考。

決策局(高級)副秘書長、第 I 組部門副署長

我係D2,不過唔方便講我係邊個
請廣傳

DS你咁多錯別字嘅?

零分重作

雙普選先係最重要嘅訴求，做到制度上check and balance

d4水平咁低 唔怪得政府咁廢

借位求推
816 經濟制裁 殺人政權(2) (附教學，後面精彩睇曬佢！）

我要雙普選！

//我希望各位可以清醒，將訴求集中並聚焦於實現雙普選。我不是說要放棄其他四大訴求，而是必須高舉並逼令政府實現雙普選。雙普選是中國承諾給予香港以實現一國兩制，亦是香港政府虧欠拖延香港人二十多年的帳，林鄭於五大訴求中唯一沒有回應亦不敢回應的議題，只要往後瞄準要點窮追猛打，方可活用現時的民眾力量。//

Strong post LM

基本上同意係政府膠層， 亦只有政府不食人間煙火的人先寫得出等同政府代言的思維講法， 且極具參考。

但重點。 基本上， 唔會有人同諗五大有問題， 而解決方向係要天府先讓步， 起碼要特赦市民， 而透過獨立人士包括退休法官主導的獨立調查， 查明後交上國際戰犯法庭。

先會有人開始收貨。

撤回唔係重要， 公理展現後。 雙普選就成了。

我先唔理林鄭下台唔下台， 而係佢會唔會比人中共暗殺。

依場活動或者有日會完結，但政府要諗下可唔可以承受當中產生嘅結果

獨立調查及雙普選，係底線！必須堅守！

1. 帶國旗+區旗突顯一國兩制
2. 文宣大大力宣傳落普選乃人大承諾係港人合法權益
3. 遞埋請願信去中聯辦要求落實雙普選

五毛仲唔即刻表態支持！！！

推。冇大台都要有軍師！黑警要死，但政策都要改左先冇鉛水2.0調查會

屌你！我係D1！

呢篇攪統戰，當人係白痴。

我係 D1，我好方便講，大家唔使估我係邊個。